大埔迦密柏雨中學對學生被捕及受傷表難過 將全力支援

一批示威者上周六晚破壞大埔墟站車站設施，警方到場執法期間，一名大埔迦密柏雨中學的男學生被制服，被打至頭破血流。大埔迦密柏雨中學發表聲明指，對數名同學在大埔墟站被警察打傷及拘捕感到難過，所有人已獲准保釋，學校會全力支援他們。

校方說，得知事件後，校長和老師立即到醫院探望受傷同學，通宵留守大埔警署，有與家長分別探望同學，但未能深入了解詳細情況。現時數名被拘留同學已獲保釋，受傷同學傷勢大致穩定。

校方並提醒同學，現時社會氣氛敵對，遊行集會往往危機四伏，要遠離危險，校方不忍再有同學受傷或被捕。

一批學生及校友早上在校園外築起人鏈，之後到警署遞交請願信，譴責警方在大埔墟站執法期間，使用過份武力，導致其中一名被捕的應屆文憑試中六學生受傷，目前仍然留醫。

據校友指，疑被警員打傷頭的學生，手指斷骨、肩膀有骨折。舊生指，該校被捕學生當時並無參與示威活動，只是剛巧經過車站，突被警員圍毆。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1587217/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E4%BF%AE%E4%BE%8B%E9%A2%A8%E6%B3%A2-%E5%A4%A7%E5%9F%94%E8%BF%A6%E5%AF%86%E6%9F%8F%E9%9B%A8%E4%B8%AD%E5%AD%B8%E5%B0%8D%E5%AD%B8%E7%94%9F%E8%A2%AB%E6%8D%95%E5%8F%8A%E5%8F%97%E5%82%B7%E8%A1%A8%E9%9B%A3%E9%81%8E-%E5%B0%87%E5%85%A8%E5%8A%9B%E6%94%AF%E6%8F%B4

不要講及與自已身份有關既話題，非常時期，請慎之